物理治療師ou

有冇人收到interview了？我收到了 有冇人一齊討論下

poly 收三十分嘅神科係OU就讀得

佢而家未認證 今年第一屆 但學費先64萬

報完之後，而家都猶豫緊，條數好金，一下要拎16萬讀第一年。

做幾年就回本

我年紀唔細，都過3x，而家份工都有一定人工，如果轉左4年full time，其實諗諗下又唔知點生活，同埋要嘔學費

咁不如買樓好過

你話份工有一定人工
咁係咩令你要轉行

64萬唔夠俾首期

係，其實我都計過呢條數，我唔夠連登仔咁有錢，我唔講多，就呢64萬學費，再加4年人工，我當萬5蚊，都過百萬，我都諗緊係咪要咁讀法

其實我都係專業人士，但有一次我上左個course，我對職業治療師同物理治療師都有好大興趣，原因係可以真正面對面 單對單做一d好具體既trainning，我好享受個種睇到人成長，改變既感覺。

都ok既 9成都可以買到納米樓，哈哈，香港麻

當你4年後畢業，要做幾多年野先搵返100萬64萬真係嚇親，同埋同學仔可能細你一個double

pt有冇得讀

食得鹹魚抵得渴
唔知你有冇家庭要養或者計劃要結婚
如果單身冇咩顧慮趁後生去追夢
人生冇咁多時間浪費

冇錯，連登仔果然醒目，起碼我大佢地十年，重要重新黎過，加上我有老婆有家庭，諗野唔可以只理自己。同埋我做自己專業都就十年，人工真係有番咁上下，我都好糾結。最麻煩係個經濟會崩潰，似乎都係解決唔到。有時追夢真係好感嘆，所以上黎連登找人安慰。我其實為左報呢科，之前係文科生（成績都唔錯），讀左生物同解剖既cert level，之後先兩科理科野有interview機會，上年未讀，我報左兩科理科都係冇interview

就係冇，即使master咁好彩比我入到，都兩年full time，真係爆粗。其實我之前中大運動醫學收左我，但諗諗下，讀完冇牌照，要19萬，我冇讀。reject offer

我都好認同你咁講，我都好想追夢，但我係有家庭既。。。。哎 年少多好，煩惱。

用正常連登仔口吻答你
老婆仔女飛左佢
咁就做乜都得
唔係就乖乖地養家啦

哈哈 就係鐘意連登仔夠直接，我而家十五十六既，但我諗都有7成唔去in嫁啦，因為我知而家第一年會好易入。

有老婆仔女就捱多十幾廿年先再讀啦
如果真係純粹為興趣既話，始終呢科又唔包生仔住
仲要咁大成柑

因為佢ou今年第一年開呢，佢先咁易有interview，同收non jupas，東華以前都是咁，而家認可左，就變左神科，只收jupas，同學費平左3分2，十幾萬就讀到

我直頭老屎忽添啦，做左自己個行都成8年幾 ，好快十年

暫時有9成人都叫我唔好讀，in完收左就hihi。到時重煩惱

你老婆仔女支唔支持你先，始終ft 讀書都係唔係一個人既決定

我好感恩既，我老婆係無所謂，我做幫人既事佢就會支持我，但作為一個中佬，我唔可以咁唔成熟只理自己感受。

你真係諗得好理想

其實睇你點睇既姐，有咩工可以屬於唔係幫人

pro 科一般唔會有pt
佢要make sure 讀到既一係勁人, 一係有小小錢既人
去保持社會階層數量

我明你意思既，但我覺得服務性行業，同我心中既助人工作既本質有唔同

硬件上：
ou第一屆辦，辦完係咪讀完肯定有牌先？
學費64萬+每月儲小15000x4年=136萬
當你讀完返工每月儲2萬=5年半回本
本身住個度供完？呢4年唔生仔？

軟件上：
同學仔考完dse 17,18歲最小細你15年
Group project/食飯預咗話題唔岩要獨處4年
grad完入行係最老嗰個
唔小心做錯小小比細自己好多既人屌

好多謝你分析咁詳盡。我都思考緊，你講既野係好正確。我讀完就36歲。出黎少而家人工起碼1皮或以上，我當唔計跳左pt。如果計埋就應該冇左2皮。所有野重新黎過。除左追夢，的確冇其他理由要咁揀。

自住樓，我又唔會炒黎搵錢，我重要供，每月都至少萬3蚊。

所以你要計吓呢4年冇左136萬，對經濟方面有冇影響先，就算冇影響都要有4年現金流儲備。我當供樓+雜費=5萬x4年=240萬，不過你要再加大小小，唔好計到咁盡。
如果錢方面冇問題，就要睇你心理關口了，我覺得呢個難克服d

係。。。所以我而家重有10日左右諗，到時睇下in唔in，因為萬一收左，我就更加頭痕，咁就無謂。

巴打
我都有interview 呀
懷疑我地上果d course 係差唔多

我係poly既 解剖 同 byu 既生物學 你咩原因報既？學費好貴

師兄你讀理科出生？

我同你有類似嘅情況，有無方法私底下傾

可以呀

係咪有得inbox

唔知係連登無呢個function定因為我新會員無，一係用tg?

你facebook 搵我啦 我用左一個新ac 叫peter pang 冇圖象

我2015的 或者我轉個頭象 我用鐵甲萬能俠吧

轉左鐵甲萬能俠了

中學係
大學唔係

此話何解

pt好似頭十年都係3萬人工

冇咁低，頭幾年可能係，但一定唔會頭十年都係。

巴打in 左未
我fb pm左你

我星期五in, 你add左我咩？

有既，但我比較想用fb，因為個ac是新既，用黎聯絡較方便

唔見既？鐵甲萬能俠果個

咁搞笑 唔見你

我而家先睇到呢科
係咪仲可以報

唔清楚 同都要睇清學費 63萬

諗住收左再算
Btw同你差唔多年紀

我睇哂學資處，津助唔高5萬一年

有冇得借Nonmean

non mean批唔哂 佢上限是8萬 但佢8萬都唔批哂比我地

好過冇啦
不過最麻煩係呢四年Fulltime讀書都冇時間做Parttime
要硬食

Ys 我聽師兄講 做part time是好辛苦既事

唔好讀oucampus細 課程閪
pt course仲要係第一屆
師資、課程內容、質素依啲野通通未知
上面見到仲要牌都未正式過到
淨係講四年後畢業咩前景，有冇人請，依度都好大風險
巴打你仲要有家庭
除非財政上鬆動，否則都唔建議

就算讀都唔好讀ou，考慮下其他院校

Ou pt non-jupas開始interview未？
我1月apply宜家仲未收到interview
好驚

但係除左ou 佢都冇咩可以揀

Poly 冇開...

人地東大pt都未拎到牌，幾時先到Ou有牌出到黎冇牌失業既風險好大

人地ou揾水魚你就沖埋去
畢業後仲未有牌睇你點死，有兒有女咪撚搞啦

咪癲啦，現實理想
香港一日對幾十個病人，做條毛training咩，仲有，大部份揾得pt. 既都係廢老廢中，要求多多又唔聽指示，激撚死自己

日日同D呀公呀毛 1 2 1 2
過一排冇見個patient 就估到9成賣左咸鴨蛋

師兄可唔可以分享番點去poly Bu補番d course?

東大有牌了，已認證左

ys 冇得揀，東大主要收jupas 唔收non jupas

應該2星期前就比左電郵啦

巴打，呢樣都係令我驚嫁，但如果佢而家有認證，學費平左，又有牌照，相信就唔輪到我呢d non jupas 文科生入了。

唔只做呀公呀婆 可做sports方面

可以呀，個時poly edx開左個anatomy，勁簡單 open book 比你考既600＄，之後human bio就唔係咁易啦，佢POLY MASTER 有個list比你揀海外online course，我就揀左伯明翰大學，讀左佢個human bio，我用左＄5000左右報course，之後又要自己去中環考試，每次比人屈千幾蚊監考費，考左3次試之後，你就拎到張cert，但因為內容要close book考，雖然考mc，但做170條左右啦，但其實都有一定難度，我覺得唔容易既，我就做住野去讀同考，就用左1年左右。我知有d有底既 1個月內ko

做呢行真係要耐性，可能對開人，我唔介意比人鬧，但最緊要幫到佢地，粗口果d，勸佢唔聽，我就會停佢。

冇得揀啦，同40個位，唔會收哂non jupas，我估都要4－5人爭一個位

諗起都慘，長者中心果d同護老院

你自己睇下佢jupas有冇得報先啦
不嬲學店第一年都係揾水魚收自資，幾年後ugc/行會approve先有資助，擺上jupas

點解唔讀東華？

未有牌嫁

但有朋友讀緊，已取得資助，第一批將會是合資格，只係佢地未畢業

冇non jupas

請問如果 non ju 入係唔係要過25歲？

本身已經degree 所以所以應該係當 mature student?

Mature student洗唔洗相關經驗？

冇講要相關經驗，但讀過相關既科目同好明顯有因為呢科既運動等等經驗應有幫助

Non jupas講緊你唔係考完DsE入

東華物理治療FAQ

Q7: 此課程是否獲香港專業註冊委員會認可？
A7: 學院現正就輔助醫療業條例第12(1)(a) 條的規定，向輔助醫療業管理局 (SMPC) 的物理治療師管理委員會尋求專業資格認證，專業認證將每年持續進行。學院預計在第一批物理治療課程學生畢業前將獲得專業認可。

所以第一屆一日唔出嚟，都唔會有人知道有冇牌

考完 dse 幾年都可以照用 dse 成績入？

我都唔清楚 但理論上應有得揀呢科 不過self finance咁解

一定去讀，私人執業fat fat

似乎大家都真係覺得好賺錢😅

月薪10萬不是夢

我都唔知行內點，但可能都自己有個專業，所以錢銀賺蝕冇睇太重，反而我唔夠錢交學費多點

話說都要捱到4年先

我個年代，AL 全 3D 2E 都入到。睇住佢哋hea 住grad。
而家變左神科，我諗讀書壓力會幾大。

Ys 果時8萬蚊冇人讀

重記得前輩話，讀完轉左行，個時冇津助要轉行，十年後而家佢地轉番做呢行

睇你點諗，為興趣ok.
6-10年後，唔排除供大於求

遲早問題 除非流失高 似護士咁 我相信好快又多幾間學院又再開

又或者似社工 行頭闊 就好多服務可做

如果係DSE成績係無期限，隨時可以幾年後照用DSE成績入。 (Combined cert就另計嘅）大學內部面試有冇扣分等等就唔清楚。 有關學費方面，只要係UGC-funded degree，又經Jupas入，咁學費就照係$42100一年

暫時咁睇唔見佢入到ugc呢個下面

依家都供多過求啦

上 jupas 網站先發現原來幾年前既 dse 成績都可以報 jupas
總之果時報東華啦唉

如果12 年前既成績得唔得🤣🤣

12年前冇 dse wor ching
但我見 ce al 都可以 但有限制
你可以上 jupas 網睇下

我其實知嫁啦🤣係唔得嫁，老餅唔比玩jupas

我有offer 呀
但果時係中學畢業身份去補jupas

其實當年考dse嘅degree holders，係可以報多次jupas報東華，咁就唔洗硬食ou六十幾萬學費

岩岩in完啦😭😭好糾結呀

係!!!我岩岩先發現呢件事
本身上年諗住居民香港冇得讀儲多幾年錢先
而家先知 sosad

yes

唔好對香港醫療咁有幻想

投資好過啦

仲嚟

ok 睇完佢啲資料
有錢無定洗

我都諗住真係有offer先再算

其實我計過條數，計埋生活費，當申請到佢個non mean，起碼都要71萬，佢本身個course如果你年紀過左30歲，只有一個non mean申請，重要bar左上限一年8萬幾，終身得37萬幾，其實唔會夠用。生活費又要入息審查，但佢唔會理你供樓係自住定租，照當你有資產，咁就實唔批。如果申請唔到學費non mean，連埋生活費要成103萬，我計完哂，有offer我可能都讀唔起。

利申：重未計呢4年冇左既人工

我下星期二先interview....

有錢讀最緊要

有就有 驚佢冇牌多啲

你本身咩background

63 萬 生活費40 萬 要103 萬😢計完比唔起

有一個專業在手
早兩年讀左human bio, anatomy cert level
一堆運動牌照
Alevel成績有A 有B 文科生

咩叫有個專業在手
點解唔報poly pre reg master

有個專業在手，即係我係另一個專業考左牌，報左 interview 都冇機會

Poly 報左 interview 機會都冇，收既人太勁

我中學有讀理科
都係三大文科 first hon grad
有啲醫療牌照咁

on9 63萬 差唔多首期都係到
要2年都唔食唔洗先搵得翻

報下姐 又唔一定讀

有朋友做老師入到poly pt master

我就報完計數先知搞唔掂

咁都ok la , 你應容易入

計錢係既

想入poly master多啲

入到緊係好

Ching 介唔介意講下interview 問左你d咩？我星期二都in 有d緊張

Ou唔好讀啦
最重要第一屆 讀完都唔知有冇牌

半英半中 主要睇你background再問 一定有self introd

我唔驚，但我係計完冇錢讀，有資助平好多

自資學位一路都有呢個問題，未受資助前，學生一係好有錢，一係成身債。不過，今次想借都借唔到，佢個non mean包唔到咁高學費

咁知識上嘅野佢問得多唔多同埋你大約in 左幾耐

都in左成20分鐘左右，知識問唔多，主要真係問你背景，特別根據你既處境問，例如我咁，我有個專業，佢會問我點應用落去物理治療

係好多人in，都唔容易入，佢收好少人

唔該曬方向清晰左好多

唔介意分享，最終答案在考官度

做野第4年, 5萬人工

non jupas收得8個 好多人爭 年紀大通常佢地唔會考慮 會叫你讀master

我in時佢冇咁講

如果考慮人工，我當初就唔會報

唔通同你當面講話對唔住我地唔收咩 遲d睇下比唔比offer你咪知

計完條數，唔比我無咁傷心，比左冇錢讀會好傷心

你喜歡啦 你唔細架啦 咁大個人自己應該識揸注意

正正因為咁，勁矛盾😭😭😭夢想同麵包

追夢係比兩袖清風既人做架

你有老婆仔女都係腳踏實地把啦

何況你而家收入又唔差

不過你諗清楚,出到黎可能同你想像差好遠

hi樓主
我同你背景有d似
又係人工都係轉做physio就會低左
不過我都真係好想讀
我會同自己講老左會後悔無轉多過後悔轉左
但你負擔比較大，我唔敢咁樣哄你

ching 我好認同你到一個年紀就好似中學朋友四散咁，返去湊仔啦，重飲！

其實都有諗過，因為會愈黎愈來治療師，但呢份工作可能在我2年前準備時，唔係放錢為先，個時真係好想做呢行，個時我都未結婚。

如果計人工唔會轉，我計過如果轉左呢，我4年既時間讀書，計哂所有人工，當唔跳pt咁計，都冇左300萬，我原先以為2百幾萬，原來唔止。

haha係唔可以只諗錢
就好似d父母送仔女出國都等如供層樓
但好多人都會選擇前者而唔係後者

btw pm左你

okok

你Grad果年應該有約210個治療師同時Grad
而家HA連150個都食唔哂
好有機會去做老院, NGO
D人唔想去做係因為每日都重覆性, 機械式, 冇變化
除非你識人有門路做私人診所(連鎖算把啦)
唔係既話我都幾肯定出到黎同你想做既野係兩回事

師兄識人有類似經歷？

而家都好多人去做咗老人院 NGO啦
一間院得一兩個PT
仲要poly pre reg master 同ngo 有connections
簽定合約個啲
到時有得揀嘅ngo只會愈嚟愈少
同埋而家興做part time 一個人4圍走做好多間院咁樣

我係在職物理治療師麻..

唔關得知，就話你咁清楚行程，哈哈。如有時間，可以fb 傾下嗎？我有個peter pang account 係鐵甲萬能俠

呢度講算啦, 廢事比人起底
有乜都可以問既

多唔多個啲中介公司R你地轉做佢地其下周圍走個種PT?

而家個升遷同行程係點？多左東華同ou之後，係咪將會好多競爭，同埋我估遲點更多院校會開

讀得master唔少係有d錢既人
我知道都有幾個一grad就賠錢毀約做clinic
不過老老實實, 2年讀出黎有幾多料就...

黎黎去去都係mckenzie, 百本果d比較出名?
通常佢地唔會r, 係自已報名佢彈job比你, 同護士一樣

係 其實做老人院都難啦
而家啲老人院根本興搵嘅agency 幫手
Ha都收唔少人
本身我都知有啲人做兩三年ha 之後出嚟開clinic
但而家愈嚟愈多人 仲未計海歸個班人
只會供大過求

邊度做先

我其實見佢course都好撚chur
點樣2年讀完4年嘅野

我見現職既物理治療師同職業治療師話早幾年係好好景既，但而家就真係唔知了

咪求其囉
唔係老屈, 見過幾個都唔掂, 好唔掂

其實呢句我由未入去讀聽到而家都仲聽緊

嘩 點唔掂法

真係而家咁差咩？出面需求唔大咩？

疫情下係差D, 而家診所既同行麻麻地, 有D就順便裝修下
整體黎講又唔怕冇工做既

我覺得要搵工都會搵到個種
但畢業後人工就未必高得去邊

我就係聽1仔位就會7－10萬囉 2仔位就最多5皮

而家我見有啲PT OT去教書唔知係搵外快定點
教個啲PT OT assistant course

都要入到去做先得 私營老人院就一定唔會俾咁貴請人
HA 私院 又一定大把人做
得返NGO 但ngo就同poly master有啲connections簽定合約做3年

出面大把clinic la
我就唔覺得真係好好景

都係果句, 睇你邊度做
不過你個數差少少
HA人工, 2仔3.5-5.5萬
1仔5.5-~7萬

BTW你可以自已睇MPS

PT2: 14-24
PT1:24-33B(好似係)
S就唔關你事既..應該

睇搵工網大概心中有數

都幾似我個行，做夠某個年期就升職，又係由5皮幾開始

ngo 咁差嫁咩？比得個價 我只知成日話請唔到人 可能因為人工低

人工低
福利差
做野悶
冇野學

咁即係得醫院同私家係pay得足 有野學 同冇咁悶 唔怪得大家都會爭

想問問poly多唔多2nd degree入pt？

一年好似都收20-30個non-jupas
都有10幾個係degree holder既

利申: 唔UPDATE

我有個兩三年前讀完public health然後去apply入左Poly PT嘅friend話RS嗰幾年收得太多second degree而比人投訴
所以呢幾年都極少收mature students

3月報，仲未收到interview

但system status 未跌落reject

我係2nd degree 去報ou, 但未係mature

咁就未知，因為佢話有100人in

其實係咪點都有interview, 我算係有相關學歷同工作exp

100人收得8個

唔一定有 因為我都試過apply其他野冇得in

宜家for non-ju嘅就係8個
但我覺得以佢咁嘅學費睇
jupas嗰D位未必收得哂(畢竟jupas學生都有好多選擇)
到時唔排除都係放出黎比non-ju申請

Jupas佢最多收低分d嘅人

宜家隨時係人地唔揀佢
唔係佢唔揀人

ou 咁貴，又未知有無牌，好水魚feel.
俾多少少去到英國讀了。

一般家庭 都會覺得呢個學費貴

去英國就條數唔係咁計

廿萬多少少一年，唔好倫敦的話。

重考dse,jupas 過。我而家做緊

師兄好似做得好開心

做緊考dse 報jupas 呢個過程咋。 mature student too.

你本身係考dse定點？

一句講晒 可以移民

以前al, 不過唔想non jupas, 所以試下考dse, 經jupas 入。 通識同中文最難，難在高分，唔係難在合格，太耐無作文。english, phy chem bio maths 如無意外，5-5**硬。 就算入唔到poly 都入到東華應該。 不過，啲fd 又叫我不如英國讀，讀三年，價錢真係差唔遠，英國讀重有機會移民。

死都唔揀ou....貴到儍。覺得英國遠，可以去新加玻。 人地大學有好多最新療法，香港係無嘅

你本身個degree係？

好

我出黎做野幾年，想一完做pt既夢，讀唔讀得呢個個課程？

點解唔報poly mpt
搵到ngo sponsorship 架話一蚊都唔洗出
雖然就要做足三年ngo唔係要賠錢 但係如果唔介意頭三年得個三萬鬆人工可以考慮下
不過你都話自己而家有咁上下人工都走
應該唔介意？

唔係咁易收架師兄

如果財政壓力唔大嘅
你照報冇壞嘅
到真係比offer你嗰陣再諗囉

兩年讀四年嘅野+入學前要自修左anatomy同physiology再加1000個鐘 practicum
入左去都唔係咁易頂

一個本身搵到幾皮野既人讀書都可以頂唔順應該無乜可能

除非你搵到錢既原因係因為你做開狗

我識個d mpt都係讀唔成書去外國讀雞校轉頭返黎
或者係asso升degree再升master既人黎咋wor

唔係話佢收D勁人

係佢一來唔係年年開
二來係完全睇唔出佢想收D乜人

我對呢個PROGRAM印象極差
專出怪人...

想問做pt出面可以搵到3萬以上嗎? Thx

我聽d pt frd講係ha做

Bpt grad 做到三十幾歲都係四萬鬆

我濕鳩哂銀紙degree grad做左4年幾都已經四萬尾

我自己覺得唔抵讀囉

不過pt上到位十幾萬點都有掛 唔知呢

我又唔覺我d frd怪喎

可能我果邊唔好彩啦
其實又唔係叫怪既
但果幾個真係HEA到一個極點

如果咁都頂唔到，應該唔適合，無謂勉強。 如果係為錢，就更無謂，香港要搵錢大把方法，無謂浪費錢同時間。
我就自己真係鐘意先諗住讀。人工其次。

係真 為錢架話我諗得醫生係值得做

其他醫療真係為理想為興趣 性價比太低

好似你nursing做到隻狗咁為命博 唔通真係為個三四雞野 完全唔值得

為搵錢大把工仲好搵

拎64萬去買媽咪面對家
過多幾年你就可以買ou隔離嘅何文田豪宅

可報 但收唔收唔知，因為好多non jupas都係追夢

留意學費 63萬 full time 4年

幾日就連本帶利啦咁

請問仲有冇人係呢個禮拜IN

咁多人報 睇黎都凍過水 in完都爭唔到啦

唔會啦 上年東華最低dse 18分都收 都係得8個架咋 唔會有例外啦

So sad
香港教育真係rigid到一個點

可以有幾新

咁應該收一兩個姐低分 但唔會有機會拎返啲位出黎啦

新就唔會點新 其實讀完 出到黎仲要俾錢學果啲治療方法同好貴架

聽番師兄講 master再讀是基本 咁先有職升

想問下OU 幾時會出PT non ju offer?

師兄介唔介意留個tg傾吓?thz

Facebook Peter pang

有好多個peter pang唔知邊個係

64萬讀個對前途未必有幫助既
不如去外國讀一年master 體驗多啲做人可能會開心啲

Ou畢業出黎做野準備比人屌到開花 利申格離科

鐵甲萬能俠個果

應該收左都未必讀

主要因為借唔到錢 而家經濟又差

我nature student會好點

哎 我重係好想留低

試過，搵唔到

64萬去外國讀好過

冇理由嫁🤣🤣我覆左好多人了 細階呢peter pang

樓主 我都搵緊野讀 但係打算for 移民
同你一樣大 人工都同你差唔得
都諗緊好唔好去讀 😂

等緊班poly physio仔屌人質素唔夠
其實係驚人爭飯碗

我前排都有諗移民，但又唔捨得香港。我讀就主要為興趣完夢，但後來睇學資處原來借唔到咁多錢，咁我就放棄，收到唔讀了。我用左兩年準備，最後悲傷結局。香港冇錢唔好學人讀書🤣

讀完出黎，有料既都係有人請

供過於求？
講咗幾多年呀
根本上醫療界啲人手比例仆街到乜咁

講得出呢句一係無知 一係同行驚人爭飯食

認真回樓主
上面班人講咩就嚟飽和啦 咩ha收好多 ngo又有同mpt有約

講真 你自己上明報jump睇下啦 大把請緊人 一定有飯開

人工福利係冇醫院咁撚高㗎啦

做嘢悶？份工唔啱你 你係中意嘅 一定可以搵定好多樂趣 再講 治療師主動嘅可以自己搞program 呢樣係ngo好嘅地方

冇嘢學？同意呀 ngo唔似醫院咁specialised 但你可以學到好多community嘅嘢 想進修？自己出去學啦

btw 起咗樓主底 發覺你開啲post好搞笑 當係Facebook咁玩

真係阿叔咁

我見多海鮮價NgO 都係果句 我都唔係為錢 要我去番starting都ok但當然份糧要生存到

我其實都真係最緊要鐘意🤣🤣🤣我冇咩其他原因，否則香港地你64萬買樓啦

係，我個人比較無聊😂😂😂開果d問埋無聊野

成語都有話囫圇吞棗
咪即係求求期期pass曬d學生
同BPT 4年畢業嘅水平差好多

18分都收咩
我見佢平均有23分

仲未計四年嘅收入

我都有報左呢個
你用咩成績去報既？

A level?成績？ 1A1B2C

過百只係生活費加學費，計埋人工就唔只啦～如果睇錢就唔轉行了

有兩個計劃，一個30up既non mean，你講果個係入息審查有埋grant同loan

第一界緊係啦果時，但而家唔易入嫁，人地認證左

咁又唔係既，有朋友讀緊，佢都好厲害，同個審查都係好高水平，唔係求其都pass

而家要23－25啦

ys ar 以前第一屆有咁低分既同學，但而家好難了

計人工既話就未計了

我見RT 好似都23分
之後醫療科可能越來越高

有心就去馬啦
人生最緊要過得開心
做到自己想要的職業同夢想

如果喺應付到養妻活兒嘅前提下
支持樓主去馬
人生最緊要不枉過

RT poly都要25分以上 但25分就要你讀2科理科先會收

問題我出唔到63萬 學資處最高一生津得37萬

今日收到second in,我想reject interview 係咪大家都覺得咁比較好，無謂哂人地時間

how about 東大
入咗sssdp政府有資助

係平一半 正好多

巴打
想問你個status轉左咩?定佢淨係電話/email通知你？
同埋你有second in之前個status係咩？
唔該曬

Email 的

所以system 個application status仲係interview?定waiting list左

8位既幸運兒應該出左 我fd都有

唔係俾人鬧
係嗰啲人做完隻手去做隻腳做完隻腳做背脊當你私人按摩師

今晚答你

東華都有啦
雖然唔係大學

華人社會嘅角度黎睇的確係按摩師
儀器又係安慰劑效應 搵個姐姐train 1-2日都識用
最有效都係按摩同做運動

想問下收到second in嘅ching之前degree/公開試都係有理科底?

我全文科

Status冇轉waiting list
又冇收到second in email嘅話係咪代表皮已收

唔係喎 ching咁樣有啲機喎 起碼未入waiting 都仲有機有second in

都係博一博 衰左冇壞
但睇黎都有好多猛人報
相比下jupas可能仲易入

高分都無用啦ching 報得non jupas都過曬期啦

正打算報MPT但因為兩年full time人工好難取捨

仲要依加搵個數都多過pt出黎，諗緊好唔好為左想做，移民同穩定性而轉

Ching為錢既話 勸你唔好 份係穩定但係無你想像中咁搵得

其實唔係為錢，因為我都知搵幾多，而且我現職其實待遇唔錯

轉真係為興趣同穩定性架咋

但實際上你可以treat每一個病人的時間好短
尤其是HA 根本就係流水作業式

我就係怕既係理想現實落差太多

轉左waitlist

我返緊工，未睇轉左咩😂只知電郵叫我second in ,大家期待下，我放番個位比大家

所以我想做NGo

我純為興趣

Me too#

我個人既年紀都過左保鮮期

我最初都諗住冇咩機會，而家真係搞著自己，要放棄好唔開心

暫時我有一位朋友都有second in ,今批可能都唔係少人，但都唔會多得去邊

好唔開心 諗住有offer就疊埋心水辭職
都成廿尾

如果今批代表入到既 咁我都已經放番一個位比大家啦🤗

大家都盡力的，為追夢

um。。。status係寫住interview 但是舊日期

即係no offer

唔關事 收到email 有second in

我都係咁
但係我冇收到email
唉即係玩完

咁就唔知了，可能有第二輪

有第二輪 我有朋友6月頭interview

唔報其他間？例如東華

64萬+4年+未有recognition 都咁多人要，，，，唔係咁渴丫麻

我就睇唔透囉。

我諗樓主係報Non jupas既 所以報唔到

好正常姐 香港地既神科 就算貴都大把人狗衝啦

無recognition 讀來真係為興趣？

其實ou 個program leader 係poly過去既 基本上 要注册到唔難

Ching 你有報？interview左未？

我無報ou，

我諗住考dse 經jupas 入 poly or 東華啦。

學費平好多，又已經有recognition

咁睇黎師兄你 都好多時間喎

時間自己整出來架即。

想做就有架啦。

相比64萬，濕濕碎啦

其實poly都有收Non jupas Ching 都可以試下呀 又唔洗好多時間 ou出年應該會收起nonJ架啦

東華要jupas先得

成個香港冇幾多間同幾多個位。同大家好多時都放低自己份工先讀得

都衝嫁

緊係想要埋牌照啦 預左認證到先會讀

熟哂課程運作

報過 interview機會都冇

要簽份風險承擔聲明架。

話知道唔一定有recognition.

64萬重要有風險，我就唔會博啦

in 咗先，
屋企人點都會撐你
既然本身有專業資格，睇下有冇freelance 做到可以有d 收入

朋友們都叫我照in

一定照IN啦
真係比offer你就到時再諗囉

請問ching你個status係直頭轉左waiting for an interview?

我都想呀Ching waiting for an offer咋

佢冇轉我任何status

口大家可參考學資處，佢有寫成人non mean 有借學資上限

應該未confirm日期 唔洗轉架個status 轉日期姐

應該是這樣 佢只電郵通知。6月中或尾

師兄 你讀完想
1）自己開診所做私家客
2）醫院做
3）NGO老人院

1）啱啱出嚟好靠關係同際遇，物理治療嘅degree只係一個起點，你grad完嘅見識好影響之後嘅practice，呢啲都好要時間浸。自己開診所更需要資本，同人脈客源。再者你會發現以香港嘅舖租，儀器錢，要搵到都唔易，最後都係一門生意。如果你覺得咁嘅模式你ok嘅，你又有信心有熱情繼續落去嘅絕對支持。

2）公院好私院好，以香港資源缺乏嘅環境下，唔多唔少都要機械式作業，要有預備你會有覺得自己做嘅嘢根本唔夠嘅挫敗感。仲有會有好多貪得無厭嘅人同唔理前線病人嘅高層，好磨蝕熱情。都係嗰句，睇你o唔ok。

3）NGO老院一係就日日對住同一堆人，做住差唔多嘅嘢。當然你好有熱情嘅可以玩好多嘢，但係玩極嘅都係同一班病人。上面唔care你嘅quality，要嘅只係人頭。當然有好嘅例子，不過比較少。

到時你畢業，要同poly 東華 ou加外國返嚟嘅人掙，唔知夠唔夠位。

我一向好敬佩追夢嘅人，加油。但你都有咁上下年齡，同有家庭，希望你會做到一個對你最適合嘅選擇。

Thank you 師兄好有心機打出黎，師兄可能都做開呢個範疇既工作，我都好細心睇哂，其實都睇到個內情，不過可能都係一直既想法，都想讀。但我個夢都要醒啦，因為都真係唔夠錢，入到second in當是一種肯定吧。

HA人工會高D
年年Poly freshgrad都搶住入HA
佢地覺得grad左做NGO=玩完

NGO同埋老人院人工會低D 會長期3萬幾
所以年年freshgrad搶住入HA

HA都唔易了，多NGO

Poly一樣教得咁垃圾啦
例如MSK咩都唔教 年年都自己睇textbook同physiopedia
neuro又上堂咩都唔講
cardio仲差 所以最近換左人教
教得好就唔洗讀得咁辛苦啦

冇錯 而家讀書勤力先會入到 比起其他科嘅人勤力好多
好多都係差2，3分就入medic
利申poly pt

clinic？

但依舊俾d醫生睇唔起

咁同自修分別係咩

個市場而家點？起薪ngo同升職情況

Poly太難入

HA先會順住去呱

呢個真

除左NGO 同 HA, 想問有冇其他更好出路？

利申： 讀緊pt

總之年年Freshgrad都狗衝去HA做

咁不如話地產狗睇唔起全世界啦 月入高到你想像唔到
話曬PT都係全港Top 3-4%高分 人工又咁低
（香港Top 3%人工係十皮）

呢個世界就係咁有趣。叻，唔代表你要或有高人工。如果係咁，政府醫院就無神級醫生 如袁國勇係到。

至於地產狗，如果你唔攞特別例子而係平均咁計人頭，我都好有興趣知佢哋有幾錢人工

暫時有無人仲收到second in?

我，但我今早send 左電郵reject 左interview

請問ching個sec-in email大約講咩

冇咩特別 話你聽6月中或尾會再叫你interview 但確實時間佢再通知你

Ching朋友都係同你差唔多背景?

佢英文好好多 、商界

直接rejected
好波
睇黎冇理科底真係唔考慮

係呀 我reject左interview了 我相信都係要有基本理科底

可能真係直接take DSE仲快脆

Ching你係咪有take出面D courses?

我唔會讀DSE

Ys 解剖 同 人體生物學very level

打錯 想打cert level

我想take都take唔返啦
以前冇take過bio唔比報
基本上冇哂其他途徑上返去

報Alevel

有途徑既 我都係讀cert level 有海外網上課程，我本身全文科，讀左byu伯明翰大學果bio

唔該Ching 多謝你咁熱心
除左poly個anatomy嘅course; 仲搵到Coursera都有physiology嘅course
不過宜家take黎已經係for出年 (前提係佢出年仲開比non-jupas)
順道祝waiting list嘅brother執到jupas唔要嘅位

想順便問下Ching你有冇考嗰D體適能或者急救cert

我個background都比較sport,急救牌就一定有，亞洲體適能總會體適能foundation, 同健美總會二級教練牌都有，我重有其他幾十個教練牌左右。

Poly果個呢就真係冇grading ,比較hea少少 你即日都可合格 又open book

open book咪好簡單
仲淺過我地bachelor

個果我覺得真係等你望兩眼，唔讀果d已嚇驚左，因為好多生字，骨皮肉， epithelial cells, neuro, cartilage , tendon 果d，對文科生好新，對理科好易

咁唔怪得啦
你咁嘅background基本上收硬
你唔洗比錢讀嗰兩個course都得添

另外Ching你有教personal training?

而家做營養多點，但有時間都會教下人既。唔讀果兩個courses 唔得了，因為都好睇你有冇基本知識，因為物理治療都唔係hea讀就畢到業

我初中讀完bio就冇讀
但我覺得對比起Physics同Maths (數盲)
Bio terms都唔算難
以前讀中史背古文我覺得仲難

你點解都想讀物治？

阿婆兩三年前跌親 左面股骨同部分盆骨碎左 做完PT行得走得算係咁
另外香港基層醫療做得好差
做PT可以幫手宣揚健康概念
起碼寒背、行路梯冇力、拗柴呢D可以勤力D做rehab
唔洗下下洗錢睇醫生

雖然咁講睇落好天真好傻
但我相信個個追夢嘅原因都係本來都係好單純

咁我個理由係好kai，因為我個時讀特殊學習需要文憑之後，見完個OT做野，trainning好有效果，之後被吸引，但我運動多少少，所以想做pt

一D都唔KAI啊
動機好好添

你唔係in 左啦咩

IN左啦
不過status轉左rejected
仲慘過waiting

🤦‍♂️咁快出結果嫁咩

我其實5月中就IN左
所以都唔快

不過真係冇諗過冇理科底佢係waiting都唔比你
因為我見上面D師兄就算冇Second in
起碼都會落waiting

所以我其實都唔知個準則

Non-jupas其實冇咩特別原則
D收生準則係professor自己訂；公開試成績、之前degree相關性&成績、宜家做緊咩工作、專業資格等
嚴格黎講佢睇岩邊個就收邊個

好似師兄你雖然公開試讀文科，但你做營養+有一堆相關嘅專業資格，所以佢都會考慮收你
我覺得如果唔係我degree成績算係唔錯，佢真係interview都廢事比我

都係果句，大家最後結果都一樣🤣

結果論睇就係嘅
但講真你轉讀PT個cost真係好大
相反我就冇咩包袱；反正都係打緊份廢工
博到嘅話就一天光哂

都真係矛盾好耐，因為真係用左兩年追夢

你等埋下年MPT啦
博下都好

另外師兄你個商界朋友以前公開試係咪讀理科? 定Degree都係理科?

呢個就唔清楚🤣有空間再問問

我以前是文科生全文科，之後就讀左d related courses，我試過MPT POLY 不過冇得in，同埋個時我未讀理科既野，但由於用2年讀哂4年既野，我其實冇信心

明愛開物理治療了

就快變公廁科

岩岩先知

都好 多個機會

收到second in 時間了

Poly 本地其他開物理治療院校同oversea 你地會點排？

越來越多學校開physio

Ching 我都收到
唔知佢會問咩
Btw second round 唔知仲有幾多人

師兄我有朋友都收到，留個tg傾下？

收到offer

Second in左？

巴打加油
我2018年fg 當年夠分入hku
2019都計晒數諗住讀東華pt ot

自己建造業專業
但呢行ot嚴重 又驚中年失業
果時每日都諗轉行
好彩後尾有degree officer位打救我

雖然初期64萬你又3x歲 好難搵得返
但pt ot勝在唔會失業
你肯做嘅話包做到65歲
工時少 假多 ot有補水

呢d優點係好多行業搵唔返嘅

只可以話18歲識諗揀醫療科人生已贏

最後你入左？

未 6月16

咁叻

唔熟海外

護士 社工都一樣

好似聽聽下都多人有

得面書 叫Peter pang 是萬能俠圖片

其實我應未必in, 大家加油

Ching 我叫harrypotter3210

請問有second in嘅師兄係咪都係有理科底?

含曬 無收到interview

負六做左degree officer
但依然覺得醫療科好屈機

師兄介唔介意講下自己咩背景

係呀 我有理科底
中學有讀bio
之後就讀asso nurse

想問暫時有無人有收到offer

有無ching今日second in完 或者 將會 in?
可以拉埋tg group 一齊吹下水, keep住update睇大家幾時有offer!

tg: dreamerme8

我fd in 完 聽講professor 話好快出offer
waiting list既Ching 玩完

重有D人排緊期second in, 咁快就已經俾offer
你frd今日in?
ching你in左未呀

Ching 其實得8個位 有需要有多朝second in咩

我唔好彩waiting list左 玩完

64萬咁撚貴？

下年有sssdp應該，咁就7 萬一年

你frd今日一in完就即有offer?
下星期重有日in wor
interview難唔難? ching有無tips?

咁多日 咁我又唔知問咩喎 咁waiting list 既等黎做咩

廿尾轉行要幾大誘因先值得搏

degree officer同construction有冇關？

dreamerme8 可以一齊tg discuss下

想問下咁多位Ching 係咪已經second in完？
係咪Group in ？介唔介意分享下個流程

係呀 4個人一組
開頭佢會介紹下個prog
之後就好似同你傾計咁
無問學術性嘅嘢
Add oil

仲有2個疑問
1）成個interview 都係用中文？
2）係咪傾返個prog 定係 傾下時事？